\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{16 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{П.А. Кукуй, И.Н. Буренев} \\ \textsf{Бесконечные цепи}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{
	Собрана схема, содержащая $50$ разных амперметров и $50$ одинаковых вольтметров. Показания первого вольтметра $U_1 = 9.6$ В,
    первого амперметра $I_1 = 9.5$ мА, второго амперметра $I_2 = 9.2$ мА. Определите по этим данным сумму показаний всех
    вольтметров.
 }{
	\begin{circuitikz}[scale=.5, transform shape, thick]
		\pgfmathsetmacro{\r}{.4};\pgfmathsetmacro{\d}{2};	
		\draw[dotted](1.5*\d,0)--(2*\d,0);
		\foreach\x in{.5,1.5,3}\draw(\x*\d,0)--(\x*\d-\d,0);
		\foreach\x in{.5,1.5,3}\draw(\x*\d,0)--(\x*\d,-\d);
		\draw(-.5*\d,-\d)--(3*\d,-\d);
		\draw[fill=white](0,0)circle(\r)node(A1){$A_1$};
		\draw[fill=white](\d,0)circle(\r)node(A2){$A_2$};	
		\draw[fill=white](2.5*\d,0)circle(\r)node(A3){$A_{50}$};
		\draw[fill=white](.5*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V1){$V_1$};
		\draw[fill=white](1.5*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V2){$V_2$};
		\draw[fill=white](3*\d,-.5*\d)circle(\r)node(V2){$V_{50}$};
		\draw(-.5*\d,-\d)to[battery1,l_=$\mathcal{E}$](-.5*\d,0);
	\end{circuitikz}
}
	
\task{
	Бесконечная гексогональная сетка состоит из одинаковых резисторов сопротивлением $R$. Каково эквивалентное сопротивление между
    двумя соседними точками сетки?
}

\task{
	Бесконечная сетка с квадратными ячейками изготовлена из проволоки. Сопротивление каждого ребра сетки равно $R$. Точка $C$~---
    середина ребра $AB$. Какое сопротивление покажет омметр, подключенный между точками $A$ и $C$?
}

\taskpic{
	Хорошо всем известная бесконечная цепочка резисторов содержит резисторы сопротивлениями $r$ и $R$. Чему равно сопротивление,
    измеренное между двумя соседними узлами (разделенными ровно одним резистором сопротивлением
    $r$)?
}{
	\input{parts/8/days/pics/16problems1_day_4.tex}
}

\taskpic[6cm]{
	Найдите сопротивление цепи, состоящей из бесконечного числа ячеек. Сопротивления резисторов заданы на рисунке.
}{
	\begin{circuitikz}[circuit ee IEC, thick, scale=.7,transform shape,
      	every resistor/.style = {circuit symbol size = width 3 height 1}] 
		\pgfmathsetmacro{\d}{2};	
		\draw(0,\d)to[resistor={info={$r$}}]++(right:\d)to[resistor={}]++(down:\d)++(left:\d)
		to[resistor={info={$r$}}]++(right:\d);\path(1.3*\d,.6*\d)node{$r$};
		\draw(\d,\d)to[resistor={info={$2r$}}]++(right:\d)to[resistor={}]++(down:\d)++(left:\d)
		to[resistor={info={$2r$}}]++(right:\d);\path(2.3*\d,.6*\d)node{$2r$};
		\draw[dotted](2*\d,\d)to(2.5*\d,\d);\draw[dotted](2*\d,0)to(2.5*\d,0);
		\draw(2.5*\d,\d)to[resistor={info={$2^nr$}}]++(right:\d)to[resistor={}]++(down:\d)++(left:\d)
		to[resistor={info={$2^nк$}}]++(right:\d);\path(3.8*\d,.6*\d)node{$2^nr$};		
	\end{circuitikz}
}
  
\taskpic{
	Найти эквивалентное сопротивление между точками $A$ и $B$ бесконечной цепочки, которая состоит из одинаковых проволочных
    резисторов сопротивлением $R$ каждый.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, scale = 0.7]
		\draw[very thick] (0, 0) -- (4.2, 0);
        \draw[very thick] (-1, -1) -- (3.2, -1);
        \draw (0, -1.3) -- (4.2, -1.3);
        \draw[very thick] (-1, -2.3) -- (3.2, -2.3);
        \foreach \i in {0, 1.2, 2.4, 3.6}{
            \draw[very thick] (0.3 + \i, 0) -- (-0.7 + \i, -1) -- (-0.7 + \i, -2.3);
            \draw (-0.7 + \i, -2.3) -- (0.3 + \i, -1.3) -- (0.3 + \i, 0);
   	        \node[contact] at (0.3 + \i, 0) {};
    	    \node[contact] at (-0.7 + \i, -1) {};
        	\node[contact] at (-0.7 + \i, -2.3) {};
            \node[contact, fill = gray, color = gray] at (0.3 + \i, -1.3) {};
        }
        \node[contact, info = {$A$}] at (0.3, 0) {};
        \node[contact, info' = {$B$}] at (-0.7, -2.3) {};
    \end{tikzpicture}
}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: